\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		 %\textit{U ovom poglavlju potrebno je napisati osvrt na vrijeme izrade projektnog zadatka, koji su tehnički izazovi prepoznati, jesu li riješeni ili kako bi mogli biti riješeni, koja su znanja stečena pri izradi projekta, koja bi znanja bila posebno potrebna za brže i kvalitetnije ostvarenje projekta i koje bi bile perspektive za nastavak rada u projektnoj grupi.}
		
		\textnormal{Naša grupa je trebala razviti web aplikaciju za razmjenu društvenih i video igara. Igre se igraju u grupama 
		kojima se članovi mogu pridružiti preko pozivnice ili oglasa koje vlasnik grupe napiše i pošalje. 
		Korisnik se mogao prijaviti kao igrač ili iznajmljivač koji igračima iznajmljuje igre. Također u aplikaciji postoje 
		još administratori, koji su unaprijed napravljeni i spremljeni u bazu podataka, i moderatori, čije račune administrator 
		otvara i šalje na mail potvrdu. Komunikacija članova grupe se odvijala u \textit{chatu}. \newline}
		
		\textnormal{Prije početka razvoja same aplikacije, tim se prvo morao naći i osmisliti sve komponente za aplikaciju; 
		tko će koji dio raditi i kako će aplikacija izgledati korisniku. Taj dio se više fokusirao na dokumentaciju projekta. 
		Što se taj dio kompletnije i detaljnije napravio, to će kasnija izrada aplikacije biti lakša. Ova faza projekta je 
		isto tako uključivala izradu određenih obrazaca i dijagrama; (obrasci uporabe, sekvencijski dijagrami, model baze 
		podataka, dijagram razreda, dijagram aktivnosti, dijagram stanja i funkcionalni zahtjevi. Za izradu većine dijagrama 
		bilo je potrebno znanje predmeta te su se mogli izraditi u tjednima nakon što su se obrađivala na predavanjima. 
		U ovom dijelu projekta su dva člana projekta, koristeći Figma alat za izradu vizualnog prikaza sučelja, što će u 
		sljedećoj fazi olakšati izradu \textit{frontenda}.  \newline}
		
		\textnormal{Druga faza projekta uključivala je više pisanje programskog koda. Za izradu \textit{frontenda} se 
		koristio React, što je nekim članovima tima bilo nepoznati te je zahtijevalo više samostalnog i ubrzanog učenja. 
		Obrasci i dijagrami izrađeni u prošloj fazi su pripomogli u izradi \textit{frontenda} i \textit{backenda} jer su 
		pokazali kako bi se aplikacija trebala komunicirati s korisnikom te odrediti gdje smije pristupiti a gdje ne jer 
		svi korisnici nemaju ista prava i mogućnosti u aplikaciji. U ovoj fazi smo dokumentirali dijagram stanja, dijagram 
		aktivnosti i dijagram komponenti. Pošto smo već od prije imali vizualne prikaze sučelja, model baze podataka i 
		dijagrame, bilo je lakše i brže izraditi aplikaciju. \newline}
		
		\textnormal{Završetkom projekta nije završen razvoj aplikacije jer nisu \textbf{potpuno} implementirani svi dijelovi (konkretno; kalendar, tj. predlaganje termina igranje i sustav razmjena recenzija), dok su ostalim dijelovima aplikacije potrebna manja poboljšanja. 
		Također kao nastavak rada mogla bi se napraviti aplikacija, specifično za neki operativni sustav ili više njih. \newline}
		
		\textnormal{Ovaj projekt i sudjelovanje na njemu je dao svim članovi iskustvo u zajedničkom radu na projektu. Pokazalo se koliko je bitna organizacija i komunikacija među članovima i da planiranje na vrijeme olakšava daljnji rad. Također, ovo je bio dobar pristup predstavljanja zajedničkog rada, što će u kasnijoj karijeri biti potrebno znanje. Iako ima stvari koje bi se mogle poboljšati, zadovoljni smo sa svime što smo postigli i naučili sudjelovanjem u izrade GameEx web aplikacije.  \newline}
		
		
		
		 %\textit{Potrebno je točno popisati funkcionalnosti koje nisu implementirane u ostvarenoj aplikaciji.}
		
		\eject 